我有一個夢想，想連登嘅咁多位巴絲都熟悉法律

香港雖然口口聲聲係一個法治社會
但法律對於中小學而言並唔係必須科
今時今日好多法例已經過時

無奈政府大部份政策永遠為權貴財團傾斜
而「立法會」就比一班好吃懶做肚滿腸肥嘅戲子生人霸死地
該立嘅法唔立
不該立嘅就靜雞雞立

推選佢地出黎嘅係一班廢老廢中，仍然憧憬舊日香港嘅輝煌
作為當代嘅年青人，我地已經睇到未來十年香港嘅競爭力只會越黎越低，就係因為掌舵人同高官都缺乏遠見同風骨，膽小怕事，俗稱oldseafood

要有能力去改變
首先就必須自強
識法就可以避免2014年之役比人秋算
俗語有云3個臭皮匠勝過1個諸葛亮
連登將來有過萬香港人熟識法律嘅情況下
我相信會係最後一股守護香港嘅中堅力量

有難題，拋出黎傾，一齊諗掂佢
唔好互潑冷水，多建議，多鼓勵
少投訴，少吵鬧，做實事

請大家唔好移民
生於斯，長於斯，卒於斯

有關現行香港法例，可參考上述網址

咁入law school 做乜春？

香港有好多法例已經較其他國家落後
唔少都應該廢除
有好多應該更新同修改

例如通姦離婚
香港係冇法例保障受害人
帽事(有錢)嘅一方始終要被分家產

如果立左例
香港廢老就唔會因為衰咸濕娶左個大陸女人返黎
拎完身份證就離婚分公屋

我地嘅目的係保障本地人利益為先
所以要針對呢啲情況立法杜絕同類型事件不斷發生

每日150事件牽涉太多
人少力微聲弱難扭全局
唯有積小成多係小漏洞補起

消防救護任何人嘅概念

唔好將責任周圍推卸

香港人應該有公民意識

如果你見識過一啲廢lawyers講野都口疾疾
你就知識法自辯好過搵佢地
當然亦都有啲老行尊，明明法官係對某一方有偏見都可以用一啲理據令對方判唔到有罪

btw, 立法同司法（刑事/民事）係兩大範疇

同台灣，中囯，歐美大部份國家相比

香港目前係仍然冇法例保障施行救急嘅普通市民免除法律責任

連登巴絲有時間去整咩十大kol，女圖，gay圖
大家係咪應該抽啲時間一齊去研究去票選
十大必須立法嘅事件?

有關本地醫療體制

連新聞都報晒香港公立醫院已經淪陷
好多中囯人一攞單程證就黎香港洗腎

對於呢啲搶佔本地人資源嘅行為
係咪應該儘快立法規管遏止呢啲不道德嘅歪風?

市民訴求->區議->立議->草案委員會->一讀二讀三讀->特首簽署->法例生效

有關邊境水貨走私問題

啲無良家長搵未夠18嘅小學生帶過百部電話過境
完全避開晒刑責
對於啲利用法律漏洞擺明車馬犯法嘅手段

香港人係咪都應該針對呢方面
係法律層面上認真研究治本之法?

我唔知你係讀緊law 定點啦，但係作為一個law 人我想同你講

雖然你講既野就住statutes 黎講係無錯 (不過好idealistic，實際上有好多現實or 政治考量，舉例虐待動物法呢個聽落無乜政治問題既法律都可以拖左好多年都唔立法)，但係唔好忘記香港係一個common law jurisdictions，你死睇statutes 係無意思

舉例非法集結咁，你睇完statute 佢最多俾左個"definition" 你話你聽有條罪叫非法集結，但係佢唔會同你講點為之集結，點解呢個情況果個人會被判有罪，呢個情況下有無事，呢個係case law 先會做到既野

而law school 既作用就係同你講一次有d 咩landmark cases 有討論過，而去到現實既時候到底點樣去apply 去distinguish case law 同現實既情況

同埋你所講既「例子」好多都係政治，而法治本來就唔應該係同政治掛勾

個原因係如果今日你容許法律成為政治既工具去俾d 「甜頭」你，你係開左一道門去justify 他日佢俾其他甜頭其他人

好多時你會問點解咁既事，阿邊個法律人做咩唔出聲，其實只係「非不能也，實不為也」

濫用「不誠實使用電腦」呢條例係一個好例子

我意思就係，如果你就咁睇呢條條例，你會唔會知咩係「取用電腦」
你只會知最近有個case 個官話太闊，但係你如果唔去睇番個judgment 你點樣去知佢個ratio decidendi？

即使呢個case 係in favour of 你既defence 都好，佢既binding power 有幾多？

呢D 野你會唔會係elegislation 度睇到？

拜託，唔好以為law 咁簡單，唔好睇兩三套劇集就以為自辯係一件容易既事
你話好多無咁好既律師上庭都口疾疾，我亦都同你講，事實上有好多好講得流暢既律師上庭係言之無物

以你呢個事例為例，你既意思係立法規管新移民既權益
好快已經諗到有幾個問題︰
1. 人權法上你即係提倡緊labelling effect - 新移民係二等公民，係inferior to local people
2. 承上，如果有咁既標籤會唔會阻礙左香港公司請d 外地例如歐美專才？如果會，對香港既國際地位有咩影響？
3. 再承上，出於人道主義，係咪佢地有咩事香港醫療系統都唔接納佢地？
4. 由幾時開始係香港定居既叫做本地人？唔好忘記好多「香港人」都係國共內戰其間走難落黎既人，佢地既後代算唔算係香港人？

唔好以為拋個issue 出黎好簡單，背後有好多野需要考慮
現實唔係你考DSE 寫果d argumentative article，唔可以得個吹字

係民生呀

政治兩個字含義太廣泛
今日香港已經成為左嚴重貶義嘅字眼
美國加州2018年大麻合法化
呢啲唔通又唔係同「政治」掛勾
法治甜頭只限商家擁有?

非不能也，實不為也
係，太多民生議題都迫切
所以更加要大家集氣用專業嘅手段去處理
就係之前本土支持者被煽動變成嚴重貶義嘅和理非
整一個十大民生議題，咬實唔放

oncc apps都日日擺黎智英同上海仔上頭版
有啲事真係要靠個人堅持做起
希望有多一個，就多一把聲

再反向咁諗，並考慮埋你上面條formula 咁諗 (市民訴求->區議->立議->草案委員會->一讀二讀三讀->特首簽署->法例生效)

會唔會有一日有一班市民出黎訴求話香港原居民擁有太多權利，要立法規管？
由於到時已經有先例以法律不合理地規管市民既權益，到時呢個訴求就好容易被正視
咁樣又係咪一件好事？

咁更加需要大力推廣真實嘅法律
令更多市民唔好矇盛盛比cctvb洗腦
改變社會風氣從來都唔係易事

就算做緊政府嘅公務員都唔熟悉基本法
幾百萬唔識法嘅市民，咪單方面比識法嘅玩
最多嘅就係第一時間氣餒
講一句你玩晒啦就無疾而終

巴打如果你有心
都可以整個簡單香港法例入門手冊
同捍衛緊粵語嘅一班中文人一樣
粵典，粵文等等都唔係一朝一夕憑空出現

你講民生我就同你講番民生
當年出ssd dsd bsd 既時候就係因為有好大訴求話係一班炒家短炒單位導致樓價貴哂

結果而家係一個咩情況呢？
1. 買左樓既人會hold 貨3年等ssd 過左，結果即係果個單位係市場上消失3 年，令供應持續疲弱
2. 由於個stamp duty 成本貴左，賣家係賣既時候會將個stamp duty 打番入去售價，令二手樓價跌唔落
3. 二手樓價既升幅亦因此導致發展商賣樓既時候用個差唔多既價格賣一手樓
4. 由於引入左壓力測試，所以你借到既錢有限，結果發展商寧願劏細d 單位都唔減價，變左有龍床單位既出現

你太理想化呢件事啦
有太多事根本係要去到一個專業範疇，並且以年計咁樣訓練

事實上坊間已經有d 咁既書，不過皮毛到不行

覺得你只係為反而反

一般市民有多d法律知識絕對係好事

利申：相關工作

咁不如你又講下點樣將本criminal law textbook 再summarise d 俾layman 睇？
本身criminal law textbook 已經好brief，之後仲要再brief d 俾普通人的話，中間會有幾多inaccuracies?
而呢個只係日常生活既其中一個topic，仲有contract law, con law 呢d 呢

之後仲有civil procedure 同criminal procedure 兩樣野，又會有幾多layman 真係睇哂？

你話唔係wor，d law course powerpoints 好brief ga ja wor
係呀brief 到你都唔會覺得學到d 咩既程度，咁樣真係有用咩？

即係你認為一般人乜都唔識就最好

諗法唔同無需要同你討論落去

某程度上，一班以為自己識d law 既layman 比一班乜都唔識既layman 更易瀨野
因為當你以為自己玩緊呢個遊戲既時候，對面會有一班比你更識玩呢個遊戲既律師同你玩
結果延誤左搵律師最好既時間
唔識既野真係交番俾班專業既律師好過啦

都話講緊既野唔同

唔想浪費時間同你討論

普及法律知識我讚成
但去到立法就feel到兒戲

你打算推廣你唔識既野？
common law 幾時要立左法先成為法律

上面嗰個elend venture做乜鳩？ 掛住走出黎持住自己讀過law係咁撻人，不如拎啲時間用自己嘅法律知識黎做到最好，幫助樓主啦。
講經有撚用咩？你咁講即係全世界得律師識法律就最撚好，其他人唔洗識

exactly
連香港行咩legal system 都唔知，仲話想推嘢

講真，真係有心既上wiki 㩒吓d legal doctrines 都得，再上買埋d law ge textbooks 亦得
但唔代表你識得點樣寫狀紙，程序，同盤問
呢d 交番俾我地法律人啦

多人識法
咪會多生意囉
你睇美國少少野都可以sue人
m記冇放小心地滑牌都比人sue到賠幾百萬
咖啡熱得滯都可以告m記賠50萬美金

擴闊政治光譜嘅原理

學魯迅話齋中國人係鍾意折衷嘅民族
如果你覺得呢間屋太焗，想開個窗，一定好多人唔同意
但當你覺得太焗，想拆埋個屋頂時，反而大部份人就會贊成不如開窗算啦

條女有權唔出示身份證比你睇喎
你又唔係差佬

咁普通市民唔洗學急救啦
個個排隊去睇醫生睇急症
香港有一班人，特別係老人家好鍾意去排急症
明明係好小嘅傷風感冒，就係太依賴專業
覺得搵醫生睇過就一定冇問題
最好照埋乜照埋物
其實醫療體系超荷都係因為香港越黎越多老人

若果根據佢嘅思路，藥房都唔可以開
普通市民唔可以自行買藥
一定要搵註冊醫生開藥睇住你先可以食藥

我想講香港8成市民，就算係政府公務員
對於法例都冇基礎嘅常識
如果拎病黎作比喻，就係連傷風感冒都唔識去藥房買藥食

一個香港市民連自己嘅人權都唔清楚
唔通要搞到變成第三世界國家咁先識去改變
到時都冇能力改變個個做晒唔識思考嘅奴隸

時光倒流返2014
如果坐係政總嘅唔係一班學生
而係一班對法律有認知
刨熟條例先去做
結果會唔會好似今日咁?
同林鄭對話又會唔會比佢帶你遊花園撚狗咁撚?

品客薯片都話會計好快會被AI取代
我估10年內應該會有重大改變
律師呢行呢?
呢啲需要人去判斷善惡對錯嘅行業仲有得做
但文件野就難講啲
試想下當基礎法律成為中學必修科會點?

咩都唔做，十年後自然都係得呢啲咁皮毛嘅書
而家香港越黎越多中資公司
我相信不久將來會有越黎越多香港人嘅人權/實質利益/心靈受損
而善用法律就係保障人人平等嘅最後堡壘

好嘅香港人，好嘅老細，好嘅公司
講良心

刻薄嘅公司呢? 無良嘅僱主呢?
點解咁多打工仔話勞工處偏幫僱主?
有錢請到好律師就玩晒?
法律面前，窮人含忍?
好多人根本連基本法例都唔知
搵法援又有幾可比你撞到個資深又有料有心嘅好大狀?
定排隊等區議員施捨一啲所謂免費法律咨詢?
香港嘅法盲問題其實好嚴重

其實政府主動立法干預自由市場已經錯左
不過立左呢條新例主要都係幫政府賺多筆

唔係由民生出發

其實政府成日都有咨詢文件

但我夠膽講香港人寧願花1個鐘睇蘋果動都唔願花1分鐘望幾眼

唔quote 哂你全部回覆，其實書作為硬件係有好多
你入一間書局都搵到，brief 至last minute，詳盡至common law library 都有
問題係唔係睇完呢d 書就叫識law

而我可以肯定講，我手上做過既case 有不少係d layman 以為自己識d law，結果亂寫狀紙，到搵我地既時候已經神仙難救

咁好啦，究竟律師又係睇呢d 書，普通人又係睇呢d 書，點解會有分別呢？
個重點在於我地唔會one man band 咁做，會同有唔同經驗既律師大律師集思廣益，layman 難道有咁既資源咩？

俾本書既例子你，呢本書好似300 幾頁，但都只係好簡短咁cover 到4 個areas，你覺得仲可以點樣再縮短d ，而係唔會無左中間好多既重點？

立法係最終目標

第一步係凝聚社會主流輿論

有緣嘅巴打可以睇下呢篇關於民主，法治同自由嘅文章

唯有識法，先有盾維護自己嘅權益
好多香港人都唔知有呢個盾，唔識保護自己
被政黨煽動完中晒箭，幾多熱血青年嘅美好前途就咁斷送左?
唯有識法先可以走更遠，鬥長命
任何政權都會有壽終嘅一日
要破而重立，更加需要法治

至於你藥房個argument，其實係有個制度規管
唔洗醫生紙賣既藥物係唔會有太大既不良作用
而有不良作用既藥物係需要提供醫生紙先買到，換言之係有一個專業人士做守尾門既角色

做大個餅

劉備唔係最好打
但有五虎有諸葛亮

我明白任何事都冇可能一蹴而就一步登天
當初劉關張都係三丁友
張飛仲係一個豬肉佬

連登有唔少年青人
有幾多人會立志做律師?
定係個個畢業鳩衝去做公務員?
香港仲有咩未來?
令香港下一代對法律產生濃厚興趣
多啲人入行
幫基層打大老虎
幫星斗市民劏大財團一筆
並唔係天方夜譚

你係叻就咪講咁多嘢
自己諗辦法做上流人士，成功人士
做壓榨人地嘅人
到時你就唔會好似而家咁諗㗎啦

多d 人入行
而家根本有大量既law grad 因為入唔到pcll 而入唔到行，而唔係有唔足夠既年輕人

你了解清楚law, legal industry, politics 同埋political reality 先再出黎鳩up la
係咁

你講嘅係衛記藥物註冊及進出口管制部
有關條例我都唔太清楚

老實講，越係極權嘅政府越係唔會想普遍市民熟法律
唔識法，自然唔識走法律隙
執法嘅要做你你都硬食

立法同司法係兩個層面
司法當然要由專業人士把關
我從來冇挑戰/質疑/貶低呢行嘅專業資格
立法就需要社會主流聲音
我想更多人識法嘅原因
係希望香港人知道自己嘅權利
知道用咩途徑/程序去守護自己嘅權益
而唔係cctvb灌輸個啲錯誤而模糊嘅觀念

阿彌陀佛
萬般帶不走，唯有業隨身
壓搾人嘅人福報享盡就會受果報

多人熟法咪多人sue人
多case咪多律師行
demand and supply嘅野
基本econ中學必修

請巴打花少少時間睇睇呢篇文章

美國有過百萬律師

樓主我支持你
雖然唔係話改變到啲乜野 但好過咩都唔做
由自身開始 一步步影響身邊既人 就係我地能力做到既野
多謝你咁有心

拜託，唔好亂講d 你唔識既野
你知唔知假設你而家要告一個人，星期一入紙，大概幾時先會真正開trial?
係大約2020年尾，已經算係快既時間表

如果仲鼓吹雞毛蒜皮既事情都拎上法庭，最後只會係癱瘓左法庭去仲裁真正有爭議既事情

最後贈多你一句︰if you are good at something, never do it for free.